唔係識嘅先叫群組聚集呀！

噚晚一大班人喺太子旺角俾狗咬
然後又有消息話俾狗group埋一齊話多過四個人
位位罰$2000
跟住唔知邊個channel話唔驚
因為互不相識，所以告唔入...

大佬呀，你唔好咁痴線啦...

《預防及控制疾病（禁止群組聚集）規例》
第2條入面
群組聚集係講緊多於4人的聚集
冇
話
要
識
架
！

Frd唔frd唔係重點
三九唔識七排隊撳鐘仔都唔係重點

只要多過4個人
或者班狗玩嘅呢款：
將幾班唔夠4個人嘅group, 擺埋喺相距1.5米以內嘅範圍，
咁一樣奶嘢

如果再俾狗圍，包埋一班人一齊
記住大聲屌狗，佢哋將唔同人圍埋一齊，係「組織受禁群組聚集」（規例第6(1)(b)條）
班狗唔會聽，但你即場拒絕承認自己「參與受禁群組聚集」，咁唔交罰款上庭嗰陣就有啲理據抗辯

至於噚晚已經俾人圍咗，抄咗牌嗰啲巴絲，你哋試下去附近舖頭攞cctv啦
最緊要係影到係警察將你同本來唔同路嘅人group埋一齊
如果唔諗住交錢，咁記住要搵證據準備打

push

自推十下，順便講下其他我覺得會奶嘢嘅位：

1. 唔知點解仲有人會約屋企人食飯
三姑一家三口，約咗六婆一家五口，去唔知邊度幾多樓飲茶
三姑同六婆唔係同住
六婆唔識去，咁三姑就話，約埋喺黨鐵站等，然後一齊上去

一碰面就死哂
三姑六婆兩家加埋8個人，爆哂煲
黨鐵站係公眾地方，中哂

而且，六婆一家一出街都分分鐘奶嘢
因為自己一家已經5個人
而聚集冇話過要企定定先計數

又要證明自己冇罪
真係任佢哋演繹，大權到仆街
同埋佢哋喺截查時拍片算唔算已經違反無罪推定
要人展示容貌加身分證，仲有狗可以用自己電話去影
真係佢哋鍾意點就點

當執法者不公，有針對性已經夠仆街
仲加埋法例含糊，真係惡到仆街

有咩好討論
唔通隻毒見你地唔識就唔傳染咩

截查嗰陣拍片其實唔算違反無罪推定
因為拍片本身證明唔到有咩罪行發生
或者咁講，除非有人睇到條片就覺得你犯咗罪
如果唔係冇「推定」呢樣嘢存在過

狗拍片其實係心理策略
恐嚇手足「我哋已經知道哂你係邊個」
前題當然係不被咬，不過俾人拍片都唔好太擔心

自我保護防病毒當然要做足
如何防止俾狗屈兩叉嘢都係自我保護嘅一部分

Push

同住嘅話好似冇問題

但截查期間要人企喺鏡頭前展示容貌加身分證
佢哋咁樣影個「正確」意圖係乜先
同用私人電話影點都有問題啩

撐政府撐警企二百萬人都唔算,拉定唔拉唔係你決定

惡法有誤導唔講出嚟睇人中伏
你姓林定屬狗？

果然夠仆街

你啱
理論上佢要證明嗰5個人唔係同住
但係實際上會唔會變成要自己證明係同住？

「正確」意圖
只要佢一搬「偵查及防止罪案」，咁所有同保障私隱有關嘅條文都唔適用
如果佢唔係狗，咁可以講係「不恰當收集個人資料」
但係佢係狗嘛...
用自己電話最多都係話違反實務守則入面，收集同儲存個人資料設備嘅嘅條文
但係都係嗰句，佢一話「偵查及防止罪案」就已經好難搞

再自推
咁喺商場入面等囉，唔係公眾地方聚集就唔犯法啦
第2條入面講，
公眾地方係公眾可以獲准不時在繳費或不繳費下進入的地方
咁商場係人都入得，其實係公眾地方
甚至私人屋苑平台，如果係公眾通道，係人都可以路過，咁一樣屬於公眾地方

有登記住址 同佢打官司

係，但係舉證責任無端端去咗被告度
即係要我自證嗰啲人係同我同住
而唔係由控方搵證據證明並非同住

情形就好似之前無端端要解鎖部電話俾狗睇
證明部電話唔係偷返嚟